澳媒：支那遭索償125兆元 應接受紐倫堡式審判 美國可扣押所有支那在美資產扣數

澳洲媒體報導，中國面對國際社會索償大約澳幣6.5兆元（約新台幣125兆元），有澳洲議員指中國應該接受紐倫堡式審判；但中國卻同時利用疫情擴大它在國際社會的影響力。

澳洲第九頻道新聞網（Nine Network）今晚播放「60分鐘」（60 Minutes）節目指出，美國一群受害人提出集體訴訟，指控中國當局疏忽（negligence）、撒謊和隱匿2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情，並要求中國賠償損失。

這一宗集體訴訟是由美國佛羅里達州柏曼法律事務所（Berman Law Group）首席策略師（Chief Firm Strategist）阿爾特斯（Jeremy Alters）主導。他說：「這一宗訴訟所根據的事實，是他們（中國政府）明知道疫情，他們未能控制疫情；他們並未及時通知大家，
讓我們的社會、我們的國家、美國、澳洲和所有其他地方都陷入困境。」

目前已有一萬人參與柏曼法律事務所提出的這項訴訟。其中一位參與索償的受害人卡吉亞諾（Lorraine Caggiano）連同她自己在內，一共有10位親人受到感染，2位親人死於疫情，其中包括她的父親。

卡吉亞諾表示，她要向中國追討的是「真相」。
英國智庫亨利傑克遜學會（Henry Jackson Society）亞洲研究中心主任韓德森（Matthew Henderson）指出，中國早有醫生和科學家指出疫情，但中國當局卻先讓那些醫生和科學家噤聲，讓全世界都被蒙在鼓裡。

阿爾特斯解釋，如果中國政府拒絕在美國面對審判，美國法院還是可以裁決；到時候可以扣押中國在美國的資產。

澳洲聯邦參議員史托克（Amanda Stoker）指出，世界各國可以向國際法庭提出訴訟，以類似紐倫堡大審的方式，讓中國當局接受審判。第二次世界大戰後，同盟國美國、英國、法國和蘇聯軍事法庭在紐倫堡審判納粹戰犯，紐
倫堡大審是近代史上重大事件。

雖然中國因為疫情處理失當而面對國際壓力，但中國卻同時利用疫情來擴大它在國際上的影影力。澳洲戰略政策研究所（Australian Strategic Policy Institute）資深研究員
戴維斯（Malcolm Davis）指出， 中國致力研發疫苗，目的是要利用疫苗來宣傳中國崛起。

戴維斯認為，疫情將會導致美國和中國之間競爭更加激烈，而夾在中間的澳洲也將陷入困境。

戴維斯解釋，隨著美國4艘航空母艦上有人染疫，美軍在西太平洋的反應能力被削弱了；中國趁著疫情以軍事武力介入南海和台灣。他說：「危險就在面前了。」

Sorry, 中文一兆=一百萬

咁刺激

一百萬Gallon 黃金?

支持 侵侵有錢救市啦

唔認支那持有美債咪得
拎去填數

侵侵連任成功
支那人就大獲

第二階段 trade war + 聯合全世界索償

今次仲有歐洲 左膠支持

屌 做乜咁多呢d飛機post

吹咁耐又冇實際去收數

如果國際法庭判左支那要賠錢
支那死都唔賠係咪即係可以打鳩佢

支那幣即時變廢紙

判埋香港同新疆PLZ

用呢個籍口唔夠說服力

判到先算啦，一定搞唔成，到時鎖國唔同你玩吹佢唔脹

老師又中

未必係飛機嘅
有邊次唔係消息行先
所有國家都係放風先㗎啦

直接接管香港唔該

將中國人物業收返

到時支那反制又收返d熊貓

正呀

拎中國買美債條數拎來做罰款